<Doc xmlns:gs2="http://www.greenstone.org/gs2" file="HASH017b.dir\doc.xml"  gs2:docOID="HASH017bc8f78838877c8814f866" gs2:mode="add">

<Sec  gs2:docOID="HASH017bc8f78838877c8814f866" gs2:mode="add">



&lt;A name=1&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;Дополнителни интернет закани за деца од 11 до 14 години &lt;/b&gt;&lt;br&gt;


&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;br&gt;


&lt;b&gt;1. Прекумерно споделување &lt;/b&gt;&lt;br&gt;


&lt;b&gt;Ова значи:&lt;/b&gt; &lt;br&gt;Многу деца без размислување споделуваат лични информации како роденден, адреса, &lt;br&gt;или слики од домот. &lt;br&gt;Овие информации може да бидат искористени од злонамерни лица. &lt;br&gt;


 &lt;br&gt;Споделувај само она што би сакал/а и твоите родители да го видат. Провери ги &lt;br&gt;поставките за приватност. &lt;br&gt;


&lt;b&gt;2. Кликнување на сомнителни линкови &lt;/b&gt;&lt;br&gt;


&lt;b&gt;Ова значи:&lt;/b&gt; &lt;br&gt;Некои линкови што ги добиваш преку пораки, коментари или е-пошта можат да водат &lt;br&gt;до вируси или страници што крадат лозинки. &lt;br&gt;


 &lt;br&gt;Никогаш не кликнувај на линкови од непознати. Дури и од познат – прво прашај дали &lt;br&gt;навистина го испратил. &lt;br&gt;


&lt;b&gt;3. Онлајн предатори &lt;/b&gt;&lt;br&gt;


&lt;b&gt;Ова значи:&lt;/b&gt; &lt;br&gt;Некои возрасни луѓе се претставуваат како тинејџери за да се зближат со деца. Тоа &lt;br&gt;може да води до опасни ситуации. &lt;br&gt;


 &lt;br&gt;Никогаш не договарај средба со личност што си ја запознал/а онлајн. Разговарај со &lt;br&gt;родител ако некој ти пишува чудни пораки. &lt;br&gt;


&lt;b&gt;4. Лажни наградни игри &lt;/b&gt;&lt;br&gt;


&lt;b&gt;Ова значи:&lt;/b&gt; &lt;br&gt;Понекогаш ќе видиш игри на интернет кои нудат „бесплатен телефон“ или „подарок“ &lt;br&gt;ако внесеш лични информации. &lt;br&gt;


 &lt;br&gt;Ако изгледа предобро за да е вистина — веројатно не е. Игнорирај и избриши такви &lt;br&gt;понуди. &lt;br&gt;


&lt;b&gt;Заклучок &lt;/b&gt;&lt;br&gt;


&lt;hr&gt;


&lt;A name=2&gt;&lt;/a&gt;Секогаш размислувај пред да кликнеш, споделиш или комуницираш со некого онлајн. &lt;br&gt;Биди информиран и зборувај со возрасен ако нешто те прави да се чувствуваш &lt;br&gt;непријатно. &lt;br&gt;


 &lt;br&gt;


&lt;hr&gt;








 
</Sec>


</Doc>
